<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/"
     xml:base="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/"
     xmlns:top="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement">
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasJudge -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasJudge">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/involves"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Judgement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Agent"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà usata per identificare il giudice che fornisce il giudizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property to identify the judge providing a judgement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha giudice</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has judge</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasJudgmentResult -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasJudgmentResult">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/involves"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Judgement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/JudgementResult"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che permette di identificare il risultato di un giudizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that identifies the result of a judgement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha risultato di giudizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has judgement result</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasRelevance -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasRelevance">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasJudgmentResult"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/RelevanceAssignment"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Relevance"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà per collegare una certa rilevanza (indipendentemente da come è rappresentata) nel contesto di un&apos;assegnazione di rilevanza.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property for associating a relevance score in the context of a relevancy assignment.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha rilevanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has relevance</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/isJudgementOn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/isJudgementOn">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/involves"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Judgement"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Entity"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un giudizio all&apos;entità che rappresenta l&apos;oggetto del giudizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that links a judgment to the entity that represents the object of the judgment.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">is judgement on</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è giudizio su</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Judgement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Judgement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Situation"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasJudge"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasJudgmentResult"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/JudgementResult"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/isJudgementOn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Entity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Il giudizio è un tipo particolare di situazione che si verifica frequentemente nei nostri scenari. Ad esempio, una diagnosi medica o la formulazione di una proiezione per i servizi climatici sono casi di giudizio che richiedono che un agente giudichi su una determinata entità per formulare una determinata decisione sull&apos;entità su cui questo agente sta giudicando.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Judgement is a particular type of situation that in our scenarios occurs frequently. For example, a medical diagnosis or the formulation of a projection for climate services are cases of judgement that requires an agent to judge on a certain entity to formulate a certain decision on the entity this agent is judging on.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Giudizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Judgement</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/JudgementResult -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/JudgementResult">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe che rappresenta il risultato di un giudizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class that represent the result of a judgement.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Judgement result</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Risultato del giudizio</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/MetaJudgement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/MetaJudgement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Judgement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/isJudgementOn"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Judgement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/isJudgementOn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Judgement"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A judgement can be the object of evaluation of another judgement that we refer to as meta judgement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Un giudizio può essere oggetto di valutazione di un altro giudizio che chiameremo meta giudizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Meta giudizio</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Meta judgement</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Relevance -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Relevance">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/JudgementResult"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/hasValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Value"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La caratteristica di rilevanza espressa come valore (ed es. numerico, ordinale, ecc...)</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The relevancy expressed in any possible value.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Relevancy</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Rilevanza</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/RelevanceAssignment -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/RelevanceAssignment">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Judgement"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasJudgmentResult"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Relevance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/hasJudgmentResult"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/Relevance"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specific case of judgement is identified by the assignment of a relevance score to a certain object of assessment.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Uno specifico caso di giudizio è individuato mediante l&apos;assegnazione di un punteggio di pertinenza a un determinato oggetto di valutazione.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">Assegnazione di rilevanza</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Relevance assignment</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/RelevanceAssignmentOnJudgement -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/RelevanceAssignmentOnJudgement">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/MetaJudgement"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement/RelevanceAssignment"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A specific case of judgement is identified by the assignment of a relevance score to another judgement.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Attribuzione di rilevanza sul giudizio</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Relevance assignment on judgement</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una specifica fattispecie di giudizio è individuata mediante l&apos;assegnazione di un punteggio di rilevanza ad un altro giudizio.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/core/judgement"/>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.2.8.20170104-2310) https://github.com/owlcs/owlapi -->

