<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="https://w3id.org/hacid/onto/cs/"
     xml:base="https://w3id.org/hacid/onto/cs/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:top="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">
    <owl:Ontology rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/">
        <owl:imports rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/cs/hasComponentDefintion -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/hasComponentDefintion">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/associatedWith"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs/DatastructureDefinition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs/ComponentSpecification"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Indica una specifica del componente inclusa nella struttura del set di dati.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates a component specification which is included in the structure of the dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha definizione di componente</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has component defintion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/cs/hasDatastructureDefinition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/hasDatastructureDefinition">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/hasDataSchema"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs/isDatastructureDefinitionOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Dataset"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs/DatastructureDefinition"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega un set di dati alla definizione della struttura dati corrispondente.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that connects a dataset to its corresponding data structure definition.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha definizione di struttura dati</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has data structure defintion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/cs/hasDimensionProperty -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/hasDimensionProperty">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/associatedWith"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che rende esplicito che il componente è una dimensione.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that makes explicit that the component is a dimension.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs"/>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha proprietà di dimensione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has dimension property</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/cs/isComponentDefinitionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/isComponentDefinitionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/associatedWith"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/cs/isDatastructureDefinitionOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/isDatastructureDefinitionOf">
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/isDataSchemaOf"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs/DatastructureDefinition"/>
        <rdfs:range rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Dataset"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà che collega una definizione di struttura dati a un set di dati.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property that connects a data structure definition to a dataset.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">is data structure definition of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è definizione di struttura dati di</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/cs/ComponentSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/ComponentSpecification">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/DataSchema"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Used to define properties of a component (attribute, dimension etc) which are specific to its usage in a Data Structure Definition.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Utilizzato per definire le proprietà di un componente (attributo, dimensione, ecc.) specifiche per il suo utilizzo in una definizione di struttura dati.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Compoenent specification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Specifica di componente</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/cs/DatastructureDefinition -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/DatastructureDefinition">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/DataSchema"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs/isDatastructureDefinitionOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Dataset"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Definizione di struttura dati</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La definizione di una struttura di dati, che può essere condivisa tra più set di dati. La struttura di un dataset è rappresentata associando la corrispondente DatastructureDefinition ad un insieme di specifiche del componente ComponentSpecification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The definition of a data stracture, which can be shared across multiple datasets. The structure of a dataset is represented by associating the corresponding DatastructureDefinition with a set of component specifications ComponentSpecification.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Datastracture definition</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/cs/DimensionProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/DimensionProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A Property about the dimension that can be associated with a component specification.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Una proprietà sulla dimensione che può essere associata alla specifica di un componente.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Dimension property</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Proprietà di dimensionamento</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/hacid/onto/cs/MeasureProperty -->

    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/hacid/onto/cs/MeasureProperty">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/top-level/Characteristic"/>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La classe di proprietà dei componenti che rappresentano il valore misurato del fenomeno osservato.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class of component properties which represent the measured value of the phenomenon being observed.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/hacid/onto/cs"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Measure property</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Proprietà di misurazione</rdfs:label>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 4.5.26.2023-07-17T20:34:13Z) https://github.com/owlcs/owlapi -->

